#+TITLE: Arabic
#+ORGA_PUBLISH_KEYWORD: PUBLISHED
#+TODO: DRAFT | PUBLISHED
#+FILETAGS: arabic
- Google Translate :: [[https://translate.google.com/#view=home&op=translate&sl=en&tl=ar]]
* PUBLISHED Arabic with Hasan: Lesson 1
CLOSED: [2019-10-09 Wed 13:30]
- This lesson was a general assessment of my Arabic level
** Life

- حديث :: conversation
- حدثني :: talk to me about / tell me
- قليل :: a little / few
- عن :: about

- أعيش في أوكلاند
  - أعيش :: I live
- عمري ثلاثون سنة
  - عمر :: age
** Describing a place
- عدد السكان هو 400 ألف
  - عدد :: number
  - السكان :: residents
  - عاصمة :: capital
  - أكبر :: biggest
  - عفواً :: excuse me
  - عدد :: number
  - السكان :: residents
** Work
- ما هو مجال عملك؟
  - عمل :: work / job
  - مجال :: domain

- أنا أعمل كمطور برامج
  - مطور :: developer
  - برامج :: software (pl.)

  - تطبيقات :: applications (i.e. apps)

- أنا أحب عملي
- أنا لا أحب عملي
** Listening: Al Jazeera
- مظاهرات :: demonstrations
- عفواً :: excuse me
** Listening: Fairouz Song
- ليل :: night
- حديقة :: garden
- حدائق :: gardens
- الوداع :: the farewell
- هدية :: gift
- هدايا :: gifts
- شعر :: hair
- شعري :: my hair
- هبوب :: blow
